% ============================================================
%  COMPTE RENDU DE RÉUNION — Phase 3 : Exécution
%  Time'Eats — Cellule PMO
%  Projet : Refonte Web — Kick-off J0
% ============================================================
\documentclass[11pt,a4paper,oneside]{report}
\usepackage{../../style/consulting}
\hypersetup{pdftitle={CR Kick-off — Refonte Web — Time'Eats PMO}}
\pagestyle{fancy}\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhead[L]{\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \draw[cnNavy,line width=0.5pt](0,0)--(\textwidth,0);
\end{tikzpicture}\vspace{2pt}\timeeatslogo\hspace{4pt}\small\textcolor{cnSlate}{Time'Eats \textbf{·} CR Réunion --- \textit{Refonte Web}}}
\fancyhead[R]{\small\textcolor{cnSlate}{\thepage}}
\fancyfoot[C]{\tiny\textcolor{cnSlate}{Document confidentiel --- Cellule PMO --- CESI MAALSI 2026}}
\begin{document}\small

\begin{center}
{\LARGE\bfseries\color{cnNavy} Compte Rendu de Réunion}\\[4pt]
\textcolor{cnOrange}{\rule{10cm}{1pt}}\\[4pt]
{\large\color{cnSlate} Kick-off projet --- Jalon J0}
\end{center}

\vspace{6pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{tabularx}{\textwidth}{L{3.5cm} Y L{3.5cm} Y}
\toprule
\rowcolor{cnNavy}\th{Champ} & \th{Valeur} & \th{Champ} & \th{Valeur} \\
\midrule
Projet          & Refonte Web (REF-WEB-2026) & N° CR        & 2026-04-22-01 \\
\rowcolor{cnIce}
Date            & 22/04/2026                  & Heure        & 14h00 -- 16h30 \\
Lieu / Modalité & Siège Time'Eats --- Salle Atrium + Teams & Animateur    & M. X (CP) \\
\rowcolor{cnIce}
Rédacteur       & M. X (CP)              & Diffusé le   & 23/04/2026 \\
Type de réunion & Kick-off projet (J0)        & Confidentialité & Interne Time'Eats + ESN \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\section*{Participants}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabularx}{\textwidth}{L{4cm} L{4cm} L{3cm} C{2cm}}
\toprule
\rowcolor{cnNavy}\th{Nom} & \th{Fonction} & \th{Société} & \th{Présent} \\
\midrule
M. Z         & Directeur Général                  & Time'Eats     & $\checkmark$ \\
\rowcolor{cnIce}
Mme Y          & DSI / Sponsor                      & Time'Eats     & $\checkmark$ \\
M. X          & Chef de projet                     & Time'Eats     & $\checkmark$ \\
\rowcolor{cnIce}
M. A         & Tech Lead Front                    & Time'Eats     & $\checkmark$ \\
M. B           & Dev Back-End                       & Time'Eats     & $\checkmark$ \\
\rowcolor{cnIce}
Mme C        & UX/UI Designer                     & Time'Eats     & $\checkmark$ \\
M. D          & DevOps / CI-CD                     & Time'Eats     & $\checkmark$ \\
\rowcolor{cnIce}
Mme F           & Responsable Marketing (MOA)        & Time'Eats     & $\checkmark$ \\
Mme E         & RSSI                               & Time'Eats     & Excusé \\
\rowcolor{cnIce}
Mme M           & Directrice de compte ESN           & Sopra Steria  & $\checkmark$ \\
M. N          & Architecte solution                & Sopra Steria  & $\checkmark$ \\
\rowcolor{cnIce}
M. L         & PMO transverse                     & Time'Eats     & $\checkmark$ \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\section*{Ordre du jour}

\begin{enumerate}
  \item Mot d'accueil DG + vision stratégique (10 min)
  \item Présentation de la charte projet et validation des baselines (30 min)
  \item Présentation de l'équipe projet et rôles RACI (20 min)
  \item Méthodologie hybride retenue (Agile/Waterfall) + rituels (20 min)
  \item Cartographie des risques et points d'attention (20 min)
  \item Plan de communication et gouvernance (15 min)
  \item Questions / réponses + tour de table (20 min)
  \item Validation et signature des engagements
\end{enumerate}

\section*{Synthèse des échanges}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabularx}{\textwidth}{C{0.7cm} L{3.5cm} Y}
\toprule
\rowcolor{cnNavy}\th{\#} & \th{Thème} & \th{Résumé des échanges et décisions} \\
\midrule
1 & Vision DG          & M. Z réaffirme la priorité stratégique du projet : la refonte est la pierre angulaire de l'écosystème digital cible (CRM, mobile, espace client). Engagement DG sur le budget 300 K€ ferme et la date Go-Live 30/09/2026. \\
\rowcolor{cnIce}
2 & Charte projet      & La charte est lue et amendée à la marge (précision sur la valorisation interne 80 K€). Signature des 3 autorités : CP, DSI, DG. \textbf{Charte v1.0 validée et archivée SharePoint.} \\
3 & Équipe \& RACI     & Lettres de mission distribuées (5 internes + 1 directrice de compte ESN). Matrice RACI présentée (cf.\ P1-04). Décision : Mme F est officiellement désignée référent MOA principal pour les contenus. \\
\rowcolor{cnIce}
4 & Méthode hybride    & Démarrage et planification en mode Waterfall (PMP, WBS, Gantt, budget, baselines). Phases UX et Exécution en Scrum (sprints 2 semaines). Recette et Clôture en Waterfall. Validation à l'unanimité. \\
5 & Risques majeurs    & Présentation des 7 risques identifiés (cf.\ P2-09). R1 (SSO Office 365) est le plus sensible : Mme Y confirme la disponibilité d'un IdP local en repli (surcoût 8 K€ déjà provisionné dans la réserve). \\
\rowcolor{cnIce}
6 & Communication      & COPIL mensuel le 3\textsuperscript{e} mardi de chaque mois, premier COPIL d'inception fixé au \textbf{20/05/2026}. SharePoint projet \texttt{REF-WEB-2026} créé par le PMO. Canal Teams \texttt{\#refonte-web} actif. \\
7 & Réserves           & La directrice de compte Sopra Steria souligne le caractère tendu du planning sur la fenêtre août (congés). Décision : intégrer dès maintenant un backup nominatif dans le contrat (avenant à formaliser sous 15 j). \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\section*{Décisions actées}

\begin{decision}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Charte projet v1.0 validée et signée} (CP / DSI / DG).
  \item \textbf{Budget 300 K€ ferme} avec réserve 3 K€ non engagée à ce stade.
  \item \textbf{Méthodologie hybride} (Waterfall pour cadrage + clôture, Scrum 2 semaines pour exécution).
  \item \textbf{Mme F désignée référent MOA principal} (15\,\% d'affectation).
  \item \textbf{Premier COPIL d'inception fixé au 20/05/2026} (validation baselines PMP / WBS / Gantt / budget / risques).
  \item \textbf{IdP local en solution de repli} pour le risque R1 (SSO Office 365).
  \item \textbf{Avenant Sopra Steria à formaliser} sous 15 j (backup nominatif été).
\end{enumerate}
\end{decision}

\section*{Plan d'actions}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabularx}{\textwidth}{C{0.6cm} Y L{3cm} C{2.2cm} C{2cm}}
\toprule
\rowcolor{cnNavy}\th{\#} & \th{Action} & \th{Responsable} & \th{Échéance} & \th{Statut} \\
\midrule
A1 & Créer le site SharePoint projet REF-WEB-2026 & M. L (PMO) & 24/04/2026 & À faire \\
\rowcolor{cnIce}
A2 & Diffuser la charte signée + RACI à toute l'équipe & M. X (CP)   & 25/04/2026 & À faire \\
A3 & Formaliser l'avenant Sopra Steria (backup nominatif) & M. X + Achats & 06/05/2026 & À faire \\
\rowcolor{cnIce}
A4 & Lancer le workshop UX co-construction (Key Users) & Mme C + Mme F & 12--13/05/2026 & À faire \\
A5 & Préparer le COPIL d'inception (slides + 5 baselines) & M. X (CP)   & 18/05/2026 & À faire \\
\rowcolor{cnIce}
A6 & Configurer Azure DevOps Boards (project + sprints) & M. D (DevOps) & 28/04/2026 & À faire \\
A7 & Confirmer la disponibilité IdP local (repli SSO)    & M. A (Tech Lead) & 15/05/2026 & À faire \\
\rowcolor{cnIce}
A8 & Constituer le réseau Key Users CMS (5 personnes)    & Mme F + CP    & 27/05/2026 & À faire \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\section*{Prochaine réunion}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabularx}{\textwidth}{L{3cm} Y L{2.5cm} Y}
\toprule
\rowcolor{cnNavy}\th{Type}    & \th{Objet}                                 & \th{Date}      & \th{Heure} \\
\midrule
Sprint 0 Planning & Backlog initial, calibrage équipe Scrum    & 28/04/2026     & 10h00 -- 12h00 \\
\rowcolor{cnIce}
COPIL inception   & Validation baselines (PMP, WBS, Gantt, Budget, Risques) & 20/05/2026 & 14h00 -- 16h00 \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\vspace{8pt}
\begin{center}
{\footnotesize\textit{Validé par : M. X --- Chef de projet --- contresigné par Mme Y (DSI) --- diffusé le 23/04/2026.}}
\end{center}

\end{document}
